\begin{acknowledgement}
    Prvně bych rád vyjádřil svou nejhlubší vděčnost Střední průmyslové
    škole elektrotechnické, Praha 2, Ječná 30, kterou zastupuje 
    ředitel Ing. Bc. et Bc. Ondřej Mandík ING-PAED IGIP. Bez 
    jeho laskavosti a podpory by toto dílo nebylo možné realizovat. 
    Škola mi poskytla nezbytné informace, umožnila mi analyzovat svůj 
    informační systém a vytvořit nový návrh. Tato zkušenost byla pro mě 
    nesmírně cenná a pomohla mi v mnoha studijních i pedagogických aspektech.
    
    Zvláštní poděkování patří všem zaměstnancům školy a mým kolegům 
    pedagogům, kteří mi pomohli kritickým pohledem na stávající 
    systém a při hledání nových, lepších řešení. Jejich nápady a 
    zpětná vazba byly jedním z klíčových aspektů pro vytvoření nového 
    informačního systému, který je nejen efektivní, ale také nabízí 
    vynikající uživatelský zážitek. Děkuji za vaši tvořivost, 
    trpělivost a neocenitelnou spolupráci.
    
    Dále bych chtěl poděkovat všem členům mého vedení, rodině a 
    přátelům, kteří mi poskytli cennou pomoc a podporu během procesu 
    vytváření tohoto bakalářského projektu. Jejich trpělivost, 
    porozumění a povzbuzování bylo pro mě během celého procesu klíčové.
    
    Nakonec bych chtěl vyjádřit svou vděčnost všem, kteří se na tomto 
    díle podíleli, ať už přímo nebo nepřímo. Bez jejich kolektivního 
    úsilí a podpory by tento projekt nebyl možný. Vaše práce a podpora
    byla nesmírně cenná a jsem vám za to hluboce vděčný.
    
    Děkuji všem.
\end{acknowledgement}